基建狂魔中共最新作品 - 世界最長跨的海峽高鐵大橋！坐高鐵過大海！將來或可坐高鐵直達台北！

大橋的福州至平潭鐵路是合福高鐵的重要延伸，對構建北京至福州、平潭高鐵，完善區域綜合交通網絡，助推海峽兩岸經貿合作、文化交流和人員往來起到重要作用。

大橋所在的平潭海峽為世界三大風口海域之一，具有風大、浪高、水深、流急等特點。據統計，每年6級以上大風超過300天，7級以上大風超過200天，最大浪高約9.69米，波浪力是長江等內河的10倍以上，曾被稱為“建橋禁區”。

近日，央視專門報導了平潭海峽大橋的建設進展，透露鐵路軌道鋪設工作將於5月底完成，隨後進入項目驗收階段，預計11月底開通運行。到時候，就可以開車、坐高鐵過大海了！

同時，國鐵集團還公佈了一組衛星圖，可以能清楚地看到這座超級橋樑從無到有的歷程。

據悉，平潭海峽公鐵大橋全長16.34公里，起於福建省長樂市，經人嶼島、長嶼島、小練島、大練島，從蘇澳鎮上平潭島，包括跨越元洪航道、鼓嶼門水道、大小練島水道的三座航道橋，均為鋼桁結合梁斜拉橋。

大橋為鐵路公路兩用，上層是設計時速為100公里的6車道高速公路，下層是設計時速為200公里的雙線I級鐵路。

全橋共計228個橋墩，鋼結構用量124萬噸，混凝土用量294萬方，均是迄今為止國內外橋樑之最，可滿足海上橋面在十級大風環境下安全運營。

聽講台灣會地震喎

Gdp gogogoo

條橋本身100
但係大風少少都50
好似港豬澳咁

厲害了 nmsl國

一個颱風打埋去，條橋除時收皮

港珠澳收皮未？福建有成個台灣擋風

成碟青瓜過大海

有冇睇內容？地理位置講到明唔適宜起橋，有天災真係除時收皮

2020武漢肺炎統台灣

入侵路線

點解呢個国家淨係識起埋晒呢d無謂嘢
同類型嘅j要打幾多次

我以為海底隧道

就算唔冧 條橋點回本呢？
就算唔諗住回半 又有帶到幾多經濟效益呢？
為建設而建設 諗起個bubble都驚

金門都屬台灣

因為要俾野班半獸人做，等佢地有飯開唔會作反

最緊要有水cap，唔通真係愛國愛黨咩。

完全唔諗後果 為發展而發展
支爆係咎由自取

起完有無錢維修保養呀

又浪費錢

基建真係最佳cap水工具

幾時起死星

獨裁國家特色，大白象工程、好大喜功、建設愈多貪得愈多

仲停留係以前要起好多好多大型建築 recording breaking infrastructure
好大喜功既極低級版

啲小粉紅最中意呢啲
成日係度話台灣大型基建舊 話人窮